@prefix dc: <http://dublincore.org/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix interact: <http://purl.org/dcx/lrmi-vocabs/interactivityType/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix skosxl: <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#> .
@prefix vs: <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

interact: a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "LRMI Interact Type Vocabulary"@en-US, "LRMI Vokabular für Interaktivitätstypen"@de-DE ;
    dc:creator "LRMI Task Group (DCMI)"@en-US, "LRMI Task Group (DCMI)"@de-DE ;
    dct:description "A concept scheme that defines the predominate interact mode of the learning resource being described."@en-US ;
    dct:description "Ein kontrolliertes Vokabular, das die vorherrschende Lehr-/Lernform der zu beschreibenden Lernressource definiert."@de-DE ;
    dct:source "Based on the IEEE Learning Object Metadata standard (IEEE/LOM - IEEE 1484.12.1-202)."@en-US ;
    dct:source "Basierend auf dem IEEE Learning Object Metadata Standard (IEEE/LOM - IEEE 1484.12.1-202)."@de-DE ;
    dct:created "2017-03-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-12-20"^^xsd:date ; 
    dct:license <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .

interact:active a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "active"@en-US, "aktiv (eher selbstgesteuert)"@de-DE ;
    skos:definition "Learning that engages and challenges the learner's thinking using real-life and/or imaginary situations taking advantage of the opportunities for learning presented by investigating, exploring, events, and life experiences."@en-US ;
    skos:definition "Lernen, welches das Denken des Lernenden in realen und/oder imaginären Situationen anregt und herausfordert und dabei die Lernmöglichkeiten nutzt, die sich durch Untersuchungen, Erkundungen, Ereignisse und Erfahrungen ergeben."@de-DE ;
    skos:example "Selbstlernmodul"@de-DE, "self-learning module"@en-US ;
    dct:source "Based on the IEEE Learning Object Metadata standard (IEEE 1484.12.1-202 (LOMv1.0))."@en-US ;
    dct:source "Basierend auf dem IEEE Learning Object Metadata Standard (IEEE 1484.12.1-202 (LOMv1.0))."@de-DE ;
    skos:inScheme interact: .

interact:expositive a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "expositive"@en-US, "erklärend (eher fremdgesteuert)"@de-DE ;
    skos:definition "Use of a subject-matter expert to explain a concept or give clear and concise information in a purposeful way to the passive learner."@en-US ;
    skos:definition "Einsatz eines Lehrenden zur Erklärung eines Konzepts oder zur zielgerichteten Vermittlung klarer und prägnanter Informationen an den Lernenden."@de-DE ;
    dct:source "Based on the IEEE Learning Object Metadata standard (IEEE 1484.12.1-202 (LOMv1.0))."@en-US ;
    dct:source "Basierend auf dem IEEE Learning Object Metadata Standard (IEEE 1484.12.1-202 (LOMv1.0))."@de-DE ;
    skos:inScheme interact: .
    
interact:mixed a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "mixed"@en-US, "gemischt"@de-DE ;
    skos:definition "Instructional interactions comprised of a mix of active learning and expositive approaches."@en-US ;
    skos:definition "Unterrichtliche Interaktionen, die eine Mischung aus aktivem Lernen (eher selbstgesteuert) und erklärenden Ansätzen (eher fremdgesteuert) beinhalten."@de-DE ;
    dct:source "Based on IEEE Learning Object Metadata standard (IEEE 1484.12.1-202 (LOMv1.0))."@en-US ;
    dct:source "Basierend auf dem IEEE Learning Object Metadata Standard (IEEE 1484.12.1-202 (LOMv1.0))."@de-DE ;
    skos:inScheme interact: . 
